{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_026956",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "의성 고운사 석조여래좌상"
    },
    "text": "義城 コウンサ ソクチョヨレジャサン (의성 고운사 석조여래좌상)\\n\n慶尚北道義城郡丹村面ペンギル415(九渓里)\\n\nこの仏像は1963年1月21日に宝物に指定されました。高さは79cmで、台座の高さは72cm、光背の高さは134cmです。台座と光背は備えており、ほとんど損傷もありません。 頭は肉髻のような螺髪で表現されており、四角形の顔には小さな目、鼻、口が描かれて、肥満な感じを与えます。首は非常に短く、三道は形式的です。首に繋がっている肩は持ち上げられて胸が発達し、腰はくびれていますが、不安定な姿勢です。下半身も低く結跏趺坐した状態で全身が萎縮しており、手には降魔觸地印がありますが、不自然な感じです。 左肩にかけた法衣は薄く、平行密集衣褶があります。腕や足のしわは図式的です。光背は舟形挙身光で、頭と神光の中には宝相と唐草模様が華やかに描かれており、頭光の中心には蓮花模様があります。外縁部は火炎文で飾られています。台座は8角形で、上台は半球形の重瓣蓮花模様を仰蓮で表現しており、中央の8角形の柱には柱形の装飾が施されています。下台は覆蓮石で作られ、涼しげな伏板蓮華模様が彫刻されています。地台石には各面に眼象が配置されています。この仏像は、頭、顔、身体、衣紋などいずれも8世紀の仏像と顕著に区別される9世紀の特徴的な様式であり、台座や広背からもこのような特徴が見られる。",
    "QA": [
        {
            "question": "この仏像は何時に宝物に指定されましたか？",
            "answer": "この仏像は1963年1月21日に宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この仏像の高さは何cmですか？",
            "answer": "この仏像の高さは79cmです。"
        },
        {
            "question": "この仏像の台座の高さは何cmですか？",
            "answer": "この仏像の台座の高さは72cmです。"
        },
        {
            "question": "この仏像の光背の高さは何cmですか？",
            "answer": "この仏像の光背の高さは134cmです。"
        },
        {
            "question": "この仏像の頭はどのように表現されていますか？",
            "answer": "この仏像の頭は肉髻のような螺髪で表現されています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の顔はどのように描かれていますか？",
            "answer": "この仏像の顔には小さな目、鼻、口が描かれています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の首はどのような形状ですか？",
            "answer": "この仏像の首は非常に短く、三道は形式的です。"
        },
        {
            "question": "この仏像の肩の特徴は何ですか？",
            "answer": "この仏像の肩は持ち上げられて胸が発達しており、腰はくびれていますが、不安定な姿勢です。"
        },
        {
            "question": "この仏像の下半身はどのような状態ですか？",
            "answer": "この仏像の下半身も低く結跏趺坐した状態で全身が萎縮しています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の手には何がありますか？",
            "answer": "この仏像の手には降魔触地印がありますが、不自然な感じです。"
        },
        {
            "question": "この仏像の法衣はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "この仏像の法衣は薄く、平行密集衣褶があります。"
        },
        {
            "question": "この仏像の光背の特徴は何ですか？",
            "answer": "この仏像の光背は舟形挙身光で、頭と神光の中には宝相と唐草模様が華やかに描かれています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の台座の特徴は何ですか？",
            "answer": "この仏像の台座は8角形で、上台は半球形の重瓣蓮花模様を仰蓮で表現しており、中央の8角形の柱には柱形の装飾が施されています。"
        },
        {
            "question": "この仏像は何世紀の特徴的な様式でありますか？",
            "answer": "この仏像は8世紀の仏像と顕著に区別される9世紀の特徴的な様式を持っています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 436,
        "QA": 497
    }
}